%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%     STYLE POUR LES EXPOSÉS TECHNIQUES 
%         3e année INSA de Rennes
%
%             NE PAS MODIFIER
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{exptech}       % Fichier (./exptech.sty) contenant les styles pour 
                           % l'expose technique (ne pas le modifier)

%\linespread{1,6}          % Pour une version destinée à un relecteur,
                           % décommenter cette commande (double interligne) 
                           
% UTILISEZ SPELL (correcteur orthographique) à accès simplifié depuis XEmacs

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\title{ \textbf{Rapport d'Étude Pratique : \\
Site Web pour conférence scientifique} }
\markright{Site Web de conférence scientifique} 
                           % Pour avoir le titre de l'expose sur chaque page

\author{Quentin \textsc{Dufour}, Thomas \textsc{Hareau}, \\
        Laurent \textsc{Aymard}, Jean \textsc{Chorin} \\
        \\
        Encadrant : Jean-François \textsc{Dupuy}}

\date{2015}                    % Ne pas modifier
 
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{document}          

\maketitle                 % Génère le titre
\thispagestyle{empty}      % Supprime le numéro de page sur la 1re page
\newpage


\begin{abstract}
%Resumé
\end{abstract} 
\newpage

\section{Introduction}  

La conférence IWSM se déroulera à l'INSA de Rennes en 2016. Monsieur Jean-François Dupuy, enseignant-chercheur en Mathématiques et organisateur de la conférence au niveau de l'INSA souhaitait un outil permettant aux participants de s'inscrire. Celui-ci devait être accessible de tous, ergonomique et disposer de plusieurs fonctionnalités. Il a ainsi fait part de sa requête au département INFO qui nous as proposé la réalisation de ce projet. Il s'agit donc d'un site internet ou application Web qui permet de gérer les inscriptions, les participants, les événements lors de la conférence et bien plus encore.

\bigbreak
Nous avons ainsi discuté plusieurs fois avec Monsieur Dupuy afin de cerner son besoin et finalement un cahier des charges fut dressé.
Après avoir recherché les technologies et langages nécessaires au projets. Un choix fut fait, étant donné le nombre conséquent à disposition. Nous avons ensuite commencé la réalisation de ce projet. Sont présentés à la suite de ce rapport le cahier des charges définitif, les différentes étapes de développement, les difficultés rencontrés ainsi que l'état final du projet.



\section{Cahier des Charges}
Au début du projet, nos premières réunions avec M. Dupuy consistaient en une compréhension des différents buts du projet. Nous avons pu établir un cahier des charges, résumé ici, et dont la version complète est visible sur le dépot \textit{GitHub} du projet. 

\medbreak
Tout d'abord, le nom de la conférence, IWSM devra être visible.

Le site devra présenter une partie publique, et une partie réservée à l'administration, non accessible par le grand public.

Le site web présentera les différentes fonctions suivantes : 

\subsection*{Inscription}

Chaque utilisateur pourra s'inscrire à l'IWSM. Il y indique donc des informations générales (nom, prénom, nombre de repas, ...). 

L'étape suivante consiste pour l'utilisateur à s'inscrire aux différents événements organisé. Il peut lui être demandé des informations complémentaire à ce moment. 

Les utilisateurs qui le souhaitent pourront soumettre un résumé (dans l'espoir de le voir intégré au livre produit à la suite des conférence, résumant la conférence). 

La dernière étape est le payement. Le prix est calculé automatiquement. L'utilisateur pourra télécharger un bon de commande, puis l'envoyer avec un chèque à l'INSA. 

\subsection*{Gestion des résumés}

Le résumé, lorsqu'il est soumis, n'est pas forcément parfait. Une modération sera donc mis en place. Des modérateurs valideront donc les résumés soumis. Un système de notification par mail est mis en place. 

\subsection*{Administration et personnalisation}

Un administrateur du site pourra personnaliser le site. Il pourra :

    \begin{itemize}
\item    Écrire des articles, qui seront référencés dans un "blog"
\item    Créer ou modifier une page
\item    Créer des événements
    \end{itemize}

Ces modification devront être faisable par une personne non expérimentée en informatique. 

\smallbreak

L'administrateur aura également accès à des fichiers de statistiques, résumant les différentes inscriptions aux événements. 

\section{Lancement du projet}
\subsection{Technologies utilisées}
Ruby : Sinatra
DB : sqlite3 / Active Record
CSS : Bootstrap
\subsection{Organisation du projet}



\section{Mise en place du serveur et de la Base de Donnée}
@TODO:QDUF


\section{Gestion des Articles et des Pages}
L'une des premières fonctionnalités ajoutées furent les Articles et les Pages. Il s'agissaient de permettre la création, la modification et la suppression d'articles et de pages sans toucher une ligne de code. Pour la mise en place d'un système de CRUD (Create, Read, Update, Delete), nous avons travaillé chacun de notre côté afin d'assimiler les bases de Sinatra, de Ruby, d'HTML et de Bootstrap lorsque cela était nécessaire. Nous avons ainsi développé ces Pages et Articles dont la gestion est très semblable.

Après avoir ajouté les tables liées dans la base (tables articles et pages), il fallait d'abord créer un formulaire Web afin de rentrer les informations de la page ou de l'article. Dans la base, les textes long devaient être indiqués en tant que \textit{text} et non \textit{string} comme fait initialement, sans quoi la taille d'enregistrement n'était pas suffisante. Les informations entrées dans le formulaires sont ensuite utilisées pour la création d'un élément Article ou Page dans la base.

Suite à la création de la page, il était nécessaire d'avoir un formulaire afin de modifier la page ou l'article aisément. Dans la partie administration, les anciennes informations sont donc affichées et il est possible d'en entrer de nouvelles. Celles-ci permettront la mise à jour de l'élément sélectionné. La page ou l'article ont ensuite été liés à des boutons permettant de les supprimer. 

Il faut ensuite afficher ces pages ou articles. Lors d'une requête au serveur, les informations de la base de données sont envoyés à l'utilisateur et forment un article ou une page sur le navigateur.

\section{Gestion des Event et Users}

\subsection*{users}
@TODO:QDUF:USERS


\section{Gestion des Reviews et Settings}

Les Reviews sont les résumés envoyés par les inscrits qui souhaitent participer à la conférence. Il faut donc récupérer des fichiers soumis sur le site. Une des difficultés est donc le stockage de ces fichiers. En effet ceux-ci doivent être accessible facilement par le serveur, pour l'affichage ultérieur, mais pas par un utilisateur lambda. Sinatra et Ruby permettent la sauvegarde des fichiers envoyés. 

Cependant, il a d'abord fallu créer les tables \textit{reviews} et \textit{reviewpropositions} dans la base de donnée. \textit{Reviews} contient le nom du participant, le nom de la conférence, l'état de l'inscription et est lié aux reviewpropositions. Ceux-ci sont crées à chaque nouvelle soumission de résumé. Ils contiennent le lien vers le fichier, un commentaire du participant expliquant la proposition et le lien vers la review liée. Ici, le lien entre les \textit{reviews}, \textit{reviewpropositions} et \textit{users} ont été difficiles à mettre en place. Il a fallu créer des associations entre les différentes tables. Après de nombreux essais, recherches et tests, les liens en dur ont été changés en \textit{references}


@TODO:QDUF:SETTINGS

\section{Gestion des : }



\section{Conclusion} 
 
\LaTeX\ c'est facile pour produire des documents standard et nickel ! 
Et Bib\TeX\ pour les références, c'est le pied.

\bibliography{biblio}


\end{document}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
